老婆婚前承繼過億遺產卻沒告訴丈夫致分手收場

到底兩夫妻應否坦誠向對方「披露」自己的個人財富及身家？男性或女性在這個問題上可能有不同的答案。說到底，身家財富始終是比較私人敏感的話題，否則不會有「私己錢」這回事。所謂講錢失感情，不少家庭倫常案也因為錢銀瓜葛而起。

講錢，真的會失感情？假如你的另一半坐擁巨額身家卻沒有向你透露半句，你會選擇尊重對方，還是怨恨對方？

日本作家白石一文所寫的《一億元的分手費》翻拍成電視劇，現時正在日本電視台NHK播映

故事主角不是一對情侶，而是一對夫妻，丈夫鐵平與妻子夏代結婚20年，育有一對子女。因為一位親戚生意週轉不靈來向鐡平借錢，「爆出」他的妻子夏代原來在結婚前承繼了一位遠房親戚一筆48億日元（約3.6億港元）的遺產，鐵平竟然多年來全不知情！
鐵平知道妻子原來是富婆，沒有開心，反而是心生怨憤，對妻子感到極到不滿。

不滿，除了是因為妻子未有與他坦誠相向，更因為他多年來為了頭家日捱夜捱，在公司受盡老闆氣的冤屈、工作累積下來壓力一下爆發。
假如妻子動用這筆款項，他自己就不用再受氣捱「騾仔」，子女可以過上更好的生活，家裏不用省吃儉用。對於妻子解釋這筆錢根本不屬於我而沒有動用，實在不能理解。

贏了「分手費」 輸了頭家
為了這筆錢財，廿年夫妻關係不復當初，不斷爭拗。

直至一天早上妻子留下紙條說要搬出去住，另外留下了一億日元的現金給鐵平。
鐵平彷彿拿到分手費，他拿着這一億元離開了家，搬到金澤重新生活，開始自己另一人生。後來他成為成功的商人，但不見得開心。

汁？

得閒問下老母有無承繼過遺產先

個老婆都on9 守財奴

老婆醒目穩袋2.5億
淨係分一億比老公

老婆有錢應使喺仔女到都唔使喎

係老婆攞咗47億日yen 老公得一億

佢唔用筆錢咁佢留黎做咩
你話拎去投資都好過就咁擺係到

淨低44.5億你食咗？

更因為他多年來為了頭家日捱夜捱，在公司受盡老闆氣的冤屈、工作累積下來壓力一下爆發

淨係睇呢段都撐個男人

點解唔試下大大力屌醒佢

掉返轉係個男人有錢 女人知道嬲要分手 個女人就係臭雞

係囉
個女人真心on9
無人話要攞咗錢就亂使，但起碼可以過得舒服啲

唔好下下拉去關性別事啦
依單好難覺得個老婆冇錯喎

遠房親戚留到比佢 肯定有原因
佢話唔屬於自己都正常
呢啲人邊到搵

個老婆又唔係自己大魚大肉有得啲仔女捱窮
佢都話覺得筆錢唔屬於佢 哩一點篇文無詳細解釋點解 但個老婆有個原因唔用筆錢 佢亦都唔係自己收埋享用
再者點解老婆有錢就等如個老公唔洗做應份養埋個老公先 掉返轉男人有錢都唔係應份要養埋個老婆啦
但就一口咬定個老婆有錢唔俾個男人洗就係錯？

咩原因都好，唔講實會往人性醜惡嗰方面聯想
咁老公嬲鳩佢都好正常丫

就咁睇上文同小說幾大出入，重點並唔係錢既問題，係所有唔好既野同一時間爆出黎，仔女各自出問題，老婆例牌隱瞞，公司被人迫害，老婆又疑似出軌，就咁掉低一億話要出去過一晚夜，話要好好諗下用唔用筆錢，男主萬念俱灰先拿走一億離家出走。

咁個老婆出嚟做嘢囉
冇人話有問題 好公道
仲有點解你講到個老婆可以令家庭生活改善啲
就等於老公唔使做？
個老公真係咁仆街就唔會咁為咗屋企捱啦
老婆唔係大魚大肉 但佢真係由得啲仔女捱窮喎
你淨係比仔女接受好啲嘅教育都好唔同啦
個腦裝左屎？ 問心嗰句你自己攞咗咁多錢會唔會咁戇鳩？

最不可原諒的是，他發現了夏代竟然動用了48億元中的兩億元，投資給夏代前男友的公司。

啱啱上網睇咗篇文
個女人真係痴撚線
但係男主角個老母住院都唔肯攞錢

佢投資咗兩億係男友嘅公司

Exactly

咁佢咪同個老婆商量想老婆出去搵錢自己係屋企湊仔囉 如果仔女大既 咪同老婆講想佢出去做野幫補家計 而唔係點解是但一方有錢就講到應份養埋對方咁

同埋重點都話個老婆有原因認為筆錢唔屬於佢所以係未清楚個原因背後之前唔認同你一口咬定個老婆就係錯

如果掉返轉係個男人有哩筆錢 之後個女人埋怨個老公點解仲要佢出去做野幫補家計睇人面色 大把人話個女人臭雞啦

至於小朋友方面都係個句 係未知道個原因點解老婆認為筆錢唔屬於佢之前 係咪就可以一口咬定個女人係錯先

52歲的加能鐵平，任職於家族企業「加能產業」中的雞肋職位，子女已經成年，正在外地念大學，妻子夏代也從打工轉為正職，家人們各自忙於自己的生活。正當他感到已卸下家庭重擔、被堂哥社長排擠的職場也沒有前景的空虛時刻，意外發現了妻子隱藏半生的祕密：在20歲便繼承上億元遺產，並在婚後的2006年他被前公司裁員時，還悄悄拿出兩億元投資加拿大的新創企業有成，現在累計了34億元的鉅額財產──簡直像是怪談的情節，相守超過20年的妻子夏代，如今看在鐵平眼中，竟像個完全的陌生人。

後來，鐵平更進而得知，該加拿大企業是夏代的前男友成立的。明明暗藏鉅款，卻不在丈夫最難熬的時刻伸出援手，反倒是大方贈與前男友？對鐵平而言，這是幾乎毀壞自己做為一個人的致命打擊，20多年的婚姻感情完全被否定。他不願意再相信任何人，閃電遞出辭呈後不吭一聲就離家出走，帶著夏代領出的一億元，從九州的福岡「潛逃」到北陸的金澤展開一個人的新生活。

冇睇過原著就咁睇咗幾篇文都覺得on99

屋企冇錢仔女要放棄好大學既時候唔拎出嚟用

老公個老母有病要錢醫病又唔拎出嚟

但係自己又肯出錢投資比EX

我覺得唔比老公都正常 屋企有事都唔用先on9

第日佢仔女老豆老母或者自己有病要做手術係唔係又唔用

真係覺得筆錢受之有愧咪捐出去囉 放係到托咩

用唔用筆錢係一件事
但做夫妻都要隱瞞就分得啦

本野好似到最後都冇講原因 但係個老婆係結婚後已經用過筆錢投資佢ex

既然筆錢係可以用 點解屋企同仔女有事都唔肯用先 唔係話要比哂老公乜乜 而係屋企仔女你都有份 屋企有事都唔用反而比個ex姐係點

除非你話佢ex係遠房親戚的救命恩人之類果d啦
筆錢剩係可以用係佢身上

如果多年來為了頭家日捱夜捱，在公司受盡老闆氣的是女人，噤仆街的係個男人，要拉埋男女平等嚟講就公道啲

如果係好愛個老公點會睇住老公咁辛苦都唔幫

為反而反，on9到震

個老婆咁撚賤 同老公講有一億都仲有兩億玩啦

如果情況要調轉就應該係「男人本身有幾億但係食足廿年軟飯，條女知道之後飛鳩左個賤男」，邊會有人撐個男人

1億日本大約=香港一個上車盤

D錢寧願拎去投資賺大錢都唔幫下個老公

筆錢唔屬於佢最後又拎到1億比老公?

日本嘅文化仲要係上繳所有人工俾老婆，老工搵得雞碎咁少，做嘢又辛苦，就算唔同老公講，都起碼呢方面同老公分擔吓

個老公真係辛撚苦
見到上面仲要有人撐個老婆
只能怪個老公一開始同個老婆未有互信關係就一齊結左婚
個老婆同佢個EX互信程度仲高過個老公
隨時粒綠帽粒到可以包住佢自己
不過佢離婚 又放返呢個女人出黎害人

唔覺得本野有問題 日本人不嬲on9
香港都差唔多
好多父母攬住舊錢唔願使係仔女到
但又唔投資 擺到死

我係佢老公就離婚分身家

然後老咗就送錢比邪教/騙局

你個老係咪裝屎
道理一定明架
咩財政獨立，筆錢係屬於佢自己...
大佬，見老公咁辛苦
仔都生埋，而且係兩公婆
就算筆錢唔用得，都應該坦誠啲啦

同埋衰啲講句，好似做男女朋友咁
要AA制，有時要男仔請
唔係下下話公仔畫出腸先得架

套劇我睇咗第一集之後就無時間追。唔講返工做到隻狗咁嚟養家，淨係講男人個老母有病同啲仔女嘅嘢需要錢都唔攞出嚟黃實已經有問題

俾錢ex開公司
此post已完

如果老婆冇投資過Ex間公司
成o舊錢郁都冇郁過
我反而可以接受

好出奇咩
我女朋友兩姊妹都會一人一半繼承三世都洗唔完的身家

無嬲過都無貪過

樓豬又係嗰啲每日一百收入 月入三萬嘅人
一億日圓唔係一億港元

唔明個女人點解要咁做，係咪心理變態

只係六百萬

aa ,唔係問題，最大問題係連自己子女都係因為個老母唔想用舊做理由而無得學完個大學，反而個外人咁易有舊錢

如果你角色反轉，你都會接受唔到

你試下你條條可以比層樓個ex，但你就同佢兩份租深水埗唐7樓+ 日日食明哥

收息都夠做啦 留黎唔用做乜

如果愛一個人。。。佢日日反工養家，但原來你可以幫到佢，但你無幫。

留黎比個Ex

又黎其實日本人乜乜乜
其實香港人真係好鍾意懶醒

你一定係BK班臭閪
男人為家庭就躬躹盡粹
女人隱瞞就諸多辯駁

男人有錢離婚d女人就分一半
個臭閪走左就擺低1/48就算

但你知道有筆錢
你有病有事 佢肯幫你

呢篇嘢假如淨係男女角色調換我肯定屌條仔仆街嘅一定多過屌條女係臭雞
用下個腦先講嘢thanks

淨係睇樓主post既內容，都冇話邊一邊啱晒。

男既，
聽見老婆有錢，就成日諗住如果用老婆筆錢「自己就不用再受氣捱騾仔」，根本就貪錢，同gold digger冇分別。

女既，
其實應該將筆錢用起子女既學業上，但佢冇。

不滿，除了是因為丈夫未有與她坦誠相向，更因為她多年來為了頭家日捱夜捱，在公司受盡老闆氣的冤屈、工作累積下來壓力一下爆發。
假如丈夫動用這筆款項，她自己就不用再受氣捱「騾仔」，子女可以過上更好的生活，家裏不用省吃儉用。對於丈夫解釋這筆錢根本不屬於我而沒有動用，實在不能理解。

一早買足保險
同埋屋企都有啲積蓄
份工又唔會俾人炒

男人冇錢扮有錢 女人一定走 個男人唔誠實呀
男人有錢扮冇錢 女人一定唔走 我唔係鍾意佢嘅錢

咁女又唔同喎
夫妻一齊持家養個女架嘛

但佢冇呃你嘛

我前女友，佢媽話佢同佢妹結婚會俾手期佢地買樓，佢妹未結婚都動用左來買，我叫佢都買左先，當投資放租先又好，早d買又好，點知俾佢話我，又話d錢唔係佢，又話第日唔結佢唔使買，又或者我買佢唔使買，守財奴思想？

係有48億 成家捱窮20年先俾一億男主

仲以為係現實咁on9
點知原來係小說

男人有錢就身痕 叫雞包二奶架啦

好多人都係咁架啦

咁樣唔係守財奴 係戇鳩
錢係最唔值錢嘅嘢
有機會竟然唔換做資產
呢種人俾錢佢都落唔到下一代

睇完妳啲cm我想問妳係咪想人更憎女權撚
呢單明係條女有問題
而加條女用撚左(唔屬於佢嘅)2億喺ex度呀大佬，結左婚生埋仔女嗰個一個仙都冇，咁撚有情有義俾到兩億ex不如同佢結埋婚啦條女又唔做嘢幫補生計，俾我都躁啦大佬。
姐係咁，我唔介意條女唔俾錢條仔洗，但係有能力嘅人分擔返一半係咪好應份？
妳用下自己啲邏輯思維好冇，如果係條仔有錢唔做嘢條女賺錢養家條仔一早俾人屌到臭哂，條女肯定冇事
咪衝出泥柒啦
利申最撚憎人屌女臭雞

但佢老豆唔知
佢父母咪好似主角兩夫妻囉？

小說黎
呢個post係咪好多人當左做真人真事？

屌你啲言論真係影撚衰女人
歡迎繼續醜化女權撚形象

好多on9文盲
呢個小說劇情黎

諗起之前 reddit個po
不過男女就調轉

掉返轉係個男人有錢 女人知道嬲要分手 個男人實俾你地屌到仆街

1:冇人叫條女養條仔
你有錢大家可以搞好多野 例如自己開間鋪頭仔 打下風流工咁
又或者可以係條女分擔一部分生活開支 等條仔唔洗咁大壓力 可以洗錢去做下自己想做既野

2:你講到另一半唔係老奉要養另一半 咁點解個男要咁辛苦返工養條女？點解條女唔返工？

3:乜野男人有錢要條女返工 果part根本係打稻草人
換轉係男咁撚有錢 仲要條女去返工受氣比老細屌 我相信一樣會屌條仔on9

4:唔屬於佢咁佢點解可以投資落ex公司到？點解可以攞黎做分手費？兩樣都做得既時間 點解唔神早扔d落個家庭到 等全家都開心？

你d弱智女人邏輯真係冇人明

你睇曬篇野未
上面篇野都講咗
擺低咗一億俾個男人
筆錢唔係佢 佢點拎一億出嚟
承繼咗遺產啲錢唔係佢嘅係邊個
仲要結婚前承繼
廿年都未搞得掂啲手續？

為反而反
男既嬲係嬲在自己日日咁辛苦返工養家受氣 條女留係屋企等佢養

你要嘈就跟返呢個case話 有個男既唔返工 要個女人養 事後爆出男既原來幾億身家

如果真係咁樣 我相信大把人屌條仔囉 你係咁打稻草人其實好煩好柒

唔係話老公貪錢既 純粹係比人呃左咁耐知道真相之後負面感情爆發
當知道老婆有錢果刻起就會諗返呢二十年工作同生活上不如意的事
「如果當時有呢d錢就會點點點」
個老公會咁諗都係人之常情姐

唔想受氣關貪錢乜事
財政壓力少左可以打風流工 壓力少d 私人時間多d 都有錯呀？
原來唔想返工大壓力=貪錢 奴性重撚到

咁做咩唔講點解唔用得

屌你老母文盲臭閪
有錢拎畀個ex做生意筆錢又真係好撚大理由唔用筆錢

自己都捱埋一份

成班都痴撚線小說咁撚認真，你試下窮，仲唔拎錢出嚟用咩

同意個女人on9

建議佢睇億男
究竟係人控制錢定錢控制人

個C9根本就係柒撚左 先講埋哂咩「D錢唔屬於自己」既藉口 想合理化自己既自私/ON9行為
如果真係唔屬於點解唔捐左佢? 點解可以比一筆錢個EX? 點解可以攞一筆做分手費?
上面條女權撚就盲撐個C9 C9講乜佢就信乜完全唔用腦思考 之後係度嘈嘈閉暴露自己智商
我諗佢如果真係有錢 都會好似呢個C9咁做

你真係好撚蠢
唔死都冇用

有幾多個真係討論緊呢個小說姐
大部分都係圍屌緊果個女權user 你爬左文先啦

以家講到係男人老母叫佢唔好拎錢出黎要係重要時刻先拎

小說咁認真做乜。

老婆正狗閪 睇住個老公做奴隸都唔救佢

笑撚到呢

但依加事實係個老公係度為個家捱生捱死 而個老婆有錢唔拎出黎幫補下頭家

咁樣唔大問題喎，做咩一定要畀個仔女知道你有錢? 而且個仔女有需要買樓都肯拎出嚟幫佢，更加應該要感恩個父母啦

剩係擺定期啲息都夠日常開支啦

咁叫守財奴咩
佢只係覺得舊錢唔屬於自己所以當冇呢舊錢存在
唔係唔捨得用舊錢

咁仲on9

個老婆都幾自私。自己老公捱到咁辛苦都唔協助佢，揸住舊錢過世。有錢雖然唔係萬能，但可以改變到家庭嘅生活，可以開舖頭一齊生活其實咁樣仲幸福快樂。俾我收到嗰一億分手費，我自己收都收得不快樂。根本個家庭存在「不信任」。

其實香港人好撚有錢
有錢人數量既程度係你想像唔到

女嘅 應該將筆錢捐出去 因為佢認為錢唔屬於佢

呢個女人真係笨，咁多錢，一早去搞下咩投資，買間房地產，成家人都唔洗咁辛苦啦。

咁就真係on9到爆 比得你就係你架啦
最慘係仔女都要一齊辛苦

唔識運用金錢，比窮人更可惡

法律上比左你，然後內心覺得唔係自己搵返嚟嘅錢就唔想用，咁富二代係咪都唔使玩仲有，筆錢你使出去，滿足左自己老公一家，同時都令其他人有財富收入。

然後仲要小一輪
個男自己收埋d錢唔同個老婆分享點點點點下刪500字

唔係囉
個老婆拎咗兩億比佢ex開公司
都唔顧下自己屋企
完全係on9

創作小說嚟，當然唔合理啦，作者想帶出錢重要過感情(我估)

唔好撚ff啦 死傻閪

兩睇，冇詳細睇個故仔，我地咁樣講極都講唔完。

如果你藍領女婿知道你俾左筆錢你個女用黎旁身，你個藍領女婿就即刻話唔做，話要慢慢搵工，搵到啱先再做，留多啲私人時間俾自己，咁你會點諗？

第二個睇法係，
如果老公返到屋企話辛苦好唔開心，老婆都建議佢照做頂硬上，咁又係仆街。

所以話冇一邊啱晒。

好多人屋企都係咁, 呀爸呀媽份糧死慳死抵夠屋企用, 仔女份家用就幫佢地儲起左, 到結婚/買樓就拎番出黎

有能力既呢d 錢就無謂攞, 特別有兄弟姊妹既
一陣條數計唔清, 好易反面

閪女人

你都戇鳩

其實三文魚真係唔食av女優

臭g

垃圾
u

你真搞笑，為左本小說而激動。

諗起耶撚個守財奴故事 如果佢將筆錢投資 唔洗買股票 買物業，債券 將租金/收息 比個老公做自己野都夠 睇著佢on99捱20年... 你話d錢唔係你 咁人地人都死左又比筆錢你 姐係信得過你喇

你唔好叫佛系啦，叫傻閪啦

條8婆一定成日搵佢前男友去un

學子華講: 問下自己阿媽有冇勾過佬好過啦, 自己同老豆都唔似樣既

樓主篇文講到咁正義 下面就有人貼出黎 寧願投資20億落ex間公司 自己捱20年乜撚都唔知 咁都忍到仲係男人黎

綠帽慘汁

不見得開心都知

下，咁仲醒目，應該一蚊都唔俾佢再搵位打官司告到佢老破

要佢咩都無曬先岩

日劇
一億円のさようなら

既然你知道佢地繼承左一筆錢
連第一個條件"隱瞞"都唔符合
你話你唔係智瘴都冇人信

成班人係咪盲撚左

一開始係小說

之後拍做日劇

咁認真做乜9

現實係有3億既富婆係唔會嫁俾普通打工仔！

佢投資比佢前男友係因為佢前男友威脅如果唔投資就走去搞鳩佢老公不過低能嘅係夏代一直講夫妻講信任，唔明點解老公乜都唔同佢講，但結果嚟睇係佢一直以來都瞞咗老公好多嘢，令老公心鳩啖。個女人低能啫又未去到出軌嘅。

其實____人好撚有錢
有錢人數量既程度係你想像唔到

故事唔合理

對於妻子解釋這筆錢根本不屬於我而沒有動用

咁點解後來要用？

有講過原因，夏代認為只要用咗筆錢就會令自己嘅生活價值改變，佢怕愛情只係變成用錢買返嚟嘅關係，怕家庭困難變成用錢就解決到而令屋企人失去同共成長嘅經歷。

簡單啲講就係夏代覺得一段幸福唔需要家庭富裕而係一齊共渡難關，現實就係有錢佬想體驗貧窮生活而唔用錢。

投資ex係因為個ex知道咗佢有好多身家嘅秘密而威脅夏代，唔想戀愛出現破裂就要投資佢，結果證明夏代其實冇信過老公令到更多誤會發生。

故事講夏代潛意識已經忘記咗筆錢，所以就算老公老母死咗都冇拎錢出嚟，不過其實好bug，因為佢個仔私奔要錢佢就即刻比咗錢佢

本書其實主要講一個中年男人一直工作而同屋企人關係變得唔緊密時，男人嘅餘生仲有冇咩目標值得奮鬥。其實係個唔錯嘅故事，希望大家都可以睇下

依家睇返原來係小說 個個以為係新聞 睇返網上大綱作者又係想表達錢唔係萬能...

佢投資比佢前男友係因為佢前男友威脅如果唔投資就走去搞鳩佢地，所以女主為咗自己嘅戀情唔受人影響而投資，另外佢投資項目係新藥研製，可以幫好多人，佢本身做護直，宜家為咗結婚就冇返工，就覺得投資都可以幫人。

仲有枝微硬嘅棒棒

佢前期怕用咗筆錢會令自己嘅生活失去趣味，同身邊嘅人關係會變質所以唔用錢，中期用過一次算係被威脅而投資咗一次，後期潛意識忘記財產直到老公講出嚟先意識到自己其實係害怕同唔識運用金錢，於是就用少少嚟比自己重新審視遺產。

作者唔係想表達錢唔係萬能，而係集中講中年男人嘅職場，家庭，夫妻關係嘅悲哀，除咗將人身中心放係家庭事業仲有咩係可以成為目標。

同時亦探討日本男人職場上嘅壓力，家庭上點默默付出都唔會令子女意識到自己嘅努力。男人因為養家而成日唔喺屋企，女人工作時段可能少所以可以陪住仔女，因此仔女對媽媽親密啲，對爸爸就陌生啲，但佢地都忘記媽媽可以陪仔女嘅時光同資源係靠爸爸在外公作所換取。可笑係男人時間同錢都貢獻比家庭，但同屋企人嘅關係就最疏離。

佢唔係唔用， 只係用左係前男友身上， 客觀事實係佢根本唔愛依個家包括仔女， 可能非常後悔覺得自己嫁錯人

日本社會 婚後9成女人都唔再做野
所以依d係應份？

故事本身設定女主非常顧家，對老公都專一不二，即使過住貧窮生活都好在其中，享受同屋企人嘅相處，珍惜老公對自己嘅愛。

都係on9

個男人而家就咁講啫
當初個男人邊可能話返工好辛苦, 一定唔會呻d 咁既野
我幾肯定d 對話會係, "返工一定好辛苦啦", "邊會, 無問題"

如果個男人兩三日就返屋企喊苦喊忽話好辛苦, 而個女人又唔理就話

況且, 個女人無用過d 錢, 成件事係on居
但女人有錢仲肯同你捱20年生2件, 仲想點

因為故事本身著重係老公嘅絕望同被背叛嘅無助，所以佢老婆做啲嘢其實真係好衰

唔用係老公到都用係自己d仔女到啦

佢自己同遠房親戚有默契筆錢係for what啫
你點知D其他外人會唔會想吞咗D錢喎
而且個老公嘅心態就係總之手頭上有就應該攞筆錢黎用
個老婆信唔過人性嘅貪念未費事講囉

俾你知道身邊人要幫人託管一筆巨額但因為一D原因無辦法明文寫低係託管only,一切只靠雙方信任的話
你又會唔會諗辦法令身邊人放棄哩個無約束力嘅承諾自己落格?

啲遺產唔用咁繼承嚟把撚呀？

你幾肯定？
請問你係乜水

不能動用，但最後都用黎分俾個老公
一早用呢一億咪大家開心囉

d錢唔俾老公無問題，但唔用黎一齊養仔女就真係死仆街

個老公真係慘

買樓裝修有無用過佢既錢

有
拍咗成年先知佢咁有錢佢本身唔大洗

有樓本身唔洗買
裝修我出佢設計

不嬲佢啲錢還佢啲錢 反正佢又唔大洗

就算嗰老公係廢柴，d錢可以唔俾佢，咁嗰老婆都應該拎出黎養仔女掛，d仔女本來可以讀貴族學校，可以唔駛咁辛苦做打工仔，可以做自己鐘意做既野，可以過d一流既生活！所以唔好話佢老公，班仔女應該都好嬲啦，佢咁既行為同害咗成頭家無咩分別

咁係因為你地未生仔同埋佢都只係呃咗你一年
嗰老公被佢老婆呃咗廿年，你試下日日為咗頭家日做夜做，捱咗廿年，你老婆突然間同你講，「老公！其實你可以唔駛咁辛苦捱騾仔架，其實我好撚有錢架，不過我唔拎出黎之麻」

冇睇原著
咁我就參透唔到個女主角諗緊乜撚了

其實我冇認同個女主嘅做法
只係想糾正返守財奴唔係咁解

大把呢啲重情義的傻人

朋友個老豆分層樓俾個啊叔 話以前啊爺俾錢佢做生意叫佢照顧細佬

嬲到家變

如果我個女筆錢夠應付佢自己+條仔既未來幾十年生活開支 咁佢咪養撚埋條仔囉 冇乜問題
係人都唔想返工 返工純粹為左生活開支架姐
佢地可以個個月去唔同國家旅行 我凳佢地開心添

同埋你個例子都推向極端啦
叫你攞舊錢出黎 可以分擔下d日常開支 減輕下個男既經濟壓力
你就一野推到條仔有錢就會唔返工咬老軟咁極端

呢d真係臭西女人思想 成日諗住有情飲水飽 神化到有愛就大撚哂咩郁解決到 無視哂人性同現實

自己講到共渡難關咁巴閉 但工又唔洗佢返
佢既難關就係今晚煮乜菜 個仔唔聽話
老公個難關就係比上司/客屌撚到翻皮

死港女睇下文啦屌你老母
個男既捱生捱死條女唔肯幫呀
調轉條女係出去做野捱果個都會支持個女啦

個故事其實複雜好多

但係其實我自己係男人 都唔會俾另一半知道我有幾多錢 可能叫做自私 但我感覺有啲保障好啲 同埋錢真係太重要
收入幾多我會同佢講 但私己錢我就真係唔會

屌平時啲男人post又拉到女人到

咁如果你覺得咁嘅行為係錯
咁唔係更加唔應該做？